\chapter{Кинематический расчет механизма}
\label{cha:ch_1}

Опираясь на исходные данные найдем передаточные отношения:

\begin{itemize}
	\item Передаточное отношение редуктора
\[ i_{\textup{общ}} = \frac{n_{\textup{вх}}}{n_{\textup{вых}}} = \frac{10000}{140} = 71.42857143 \]
где $n_{\textup{вх}}$ и $n_{\textup{вых}}$ - частоты вращения на входе и выходе соответственно.
	\item передаточное отношение первой ступени редуктора
		\[i_{12} = 0.98 \cdot \sqrt[3]{i} = 4.06615\]
	\item передаточное отношение второй ступени
		\[i_{2'3} = \sqrt{\frac{i}{i_{12}}} = 4.191256\]
	\item передаточное отношение третьей ступени
		\[i_{3'4} = \sqrt{\frac{i}{i_{2'3}}} = 4.128229\]
\end{itemize}

Используя тождество передаточных отношений и передаточных чисел $i = u$, посчитаем число зубьев для всех колес.

\begin{itemize}
	\item колесо 1: $z_1 = 12$
	\item колесо 2: $z_2 = z_1 \cdot u_{12} = 48.79 \approx 49$
	\item колесо 2': $z_{2'} = 18$
	\item колесо 3: $z_3 = z_{2'} \cdot u_{2'3} = 75.44 \approx 75$
	\item колесо 3': $z_{3'} = 17$
	\item колесо 4: $z_4 = z_{3'} \cdot u_{3'4} = 70.17 \approx 72$
	\item колесо 4': $z_{4'} = 70$
\end{itemize}

Уточним значения передаточных чисел с учетом полученных значений:
\begin{itemize}
	\item $u_{12} = \frac{z_2}{z_1} = 4.083333$
	\item $u_{2'3} = \frac{z_3}{z_{2'}} = 4.16667$
	\item $u_{3'4} = \frac{z_4}{z_{3'}} = 4.23529$
	\item $u = i = u_{12} \cdot u_{2'3} \cdot u_{3'4} = 72.05882$
\end{itemize}

Рассчитаем частоты вращения валов
\begin{itemize}
	\item I вал: $n_1 = n_{\textup{вх}} = 10000$
	\item II вал: $n_2 = \frac{n_1}{i_{12}} = 2448.979591836735$
	\item III вал: $n_3 = \frac{n_2}{i_{2'3}} = 287.7551020408164$
	\item IV вал: $n_4 = \frac{n_3}{i_{3'4}} = 138.7751020408166$
\end{itemize}

Погрешность расчета частоты вращения выходного вала:
\[ \Delta n = \frac{\left| n_{\textup{вых}} - n_{IV} \right| \cdot 100\%}{n_{\textup{вых}}} = \frac{\left| 140 - 138.7751020408166 \right| \cdot 100\%}{140} = 0.8746\%\]


